(台灣)民進黨立委: 忘記「六四」是自我催眠, 等待天朝恩賞

「有人選擇忘記」 段宜康藉六四諷刺「這些台灣人」
2018-06-04 09:05

〔即時新聞／綜合報導〕今日是中國六四事件29週年，世界各地皆有人權團體舉辦悼念活動，民進黨立委段宜康也在臉書發表看法，從六四看近期台灣時事發展，段宜康表示，有些台灣人，動不動就搬出五四，但拒絕記得八九（中國八九學運）六四，而且絶不會放棄九二共識。

段宜康指出，中國人之所以遺忘八九民運，是因為極權政府鋪天蓋地的封鎖；但有一部分台灣人「選擇」忘記六四，閉上眼睛用「只掃門前雪的自我催眠」，繼續等待天朝的恩賞。隨後段宜康則說，這些台灣人在我國因為中國因素的外交挫敗時，回頭指責自己的政府，這種邏輯就好像把天安門事件的責任，推到29年前的北京市民和大學生頭上一樣。

最後段宜康則諷刺地說：「這些台灣人，動不動就搬出五四；可拒絕記得八九六四；而且絶不會放棄九二共識。」

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！